موسكو: كييف مصرة على تصعيد حدة التوتر على الحدود مع روسيا
 أكد نائب سكرتير مجلس الأمن الروسي ميخائيل بوبوف يوم الخميس نوفمبر تشرين الثاني أن السلطات الأوكرانية في كييف مصرة على الالتزام بنهج تصعيد حدة التوتر على الحدود مع روسيا وقال بوبوف في مؤتمر صحفي أجراه الخميس إن كييف لا تزال تراهن بشكل سافر على تعزيز قدراتها العسكرية وحل القضايا الملحة داخل الدولة الأوكرانية باستخدام القوة وتصعيد حدة التوتر على الحدود مع روسيا وفي رده على سؤال حول العقيدة العسكرية الجديدة التي تبناها الرئيس الأوكراني بيترو بوروشينكو أواخر شهر سبتمبر أيلول الماضي أشار بوبوف إلى أن الانقلاب على الدستور في أوكرانيا هو الذي أدى إلى المواجهة المسلحة بين السلطات في كييف والشعب الأوكراني يذكر أن العقيدة العسكرية الأوكرانية الجديدة المعمول بها حاليا تعتبر أن روسيا تشكل تهديدا عسكريا ملحا بالنسبة لأوكرانيا  نوفوستي